{
    "base_happiness": 50,
    "capture_rate": 190,
    "color": {
        "name": "yellow",
        "url": "/api/v2/pokemon-color/10/"
    },
    "egg_groups": [
        {
            "name": "monster",
            "url": "/api/v2/egg-group/1/"
        },
        {
            "name": "dragon",
            "url": "/api/v2/egg-group/14/"
        }
    ],
    "evolution_chain": {
        "url": "/api/v2/evolution-chain/356/"
    },
    "evolves_from_species": null,
    "flavor_text_entries": [
        {
            "flavor_text": "\u3055\u3070\u304f\u3067\u3000\u305b\u3044\u304b\u3064\u3059\u308b\u3002\u305f\u3044\u3088\u3046\u306e\n\u3072\u304b\u308a\u3092\u3000\u3042\u3073\u3066\u3000\u306f\u3064\u3067\u3093\u3059\u308c\u3070\n\u30a8\u30b5\u3092\u3000\u305f\u3079\u306a\u304f\u3066\u3082\u3000\u3078\u3044\u304d\u306a\u306e\u3060\u3002",
            "language": {
                "name": "ja-Hrkt",
                "url": "/api/v2/language/1/"
            },
            "version": {
                "name": "x",
                "url": "/api/v2/version/23/"
            }
        },
        {
            "flavor_text": "\uc0ac\ub9c9\uc5d0\uc11c \uc0dd\ud65c\ud55c\ub2e4. \ud0dc\uc591\uc758\n\ube5b\uc744 \ucb10\uace0 \ubc1c\uc804\ud558\uba74\n\uba39\uc774\ub97c \uba39\uc9c0 \uc54a\uc544\ub3c4 \uad1c\ucc2e\ub2e4.",
            "language": {
                "name": "ko",
                "url": "/api/v2/language/3/"
            },
            "version": {
                "name": "x",
                "url": "/api/v2/version/23/"
            }
        },
        {
            "flavor_text": "Ce Pok\u00e9mon vit dans le d\u00e9sert.\nIl n\u2019a pas besoin de se nourrir, car il est capable\nd\u2019absorber l\u2019\u00e9nergie du soleil.",
            "language": {
                "name": "fr",
                "url": "/api/v2/language/5/"
            },
            "version": {
                "name": "x",
                "url": "/api/v2/version/23/"
            }
        },
        {
            "flavor_text": "Es ist in der W\u00fcste zu Hause und wandelt\ndie Energie der Sonne in K\u00f6rperkraft um,\nwodurch es auch ohne Nahrung auskommt.",
            "language": {
                "name": "de",
                "url": "/api/v2/language/6/"
            },
            "version": {
                "name": "x",
                "url": "/api/v2/version/23/"
            }
        },
        {
            "flavor_text": "Habita en los desiertos y, cuando toma el sol, acumula\nenerg\u00eda, lo que le permite vivir sin la necesidad de\ningerir alimentos.",
            "language": {
                "name": "es",
                "url": "/api/v2/language/7/"
            },
            "version": {
                "name": "x",
                "url": "/api/v2/version/23/"
            }
        },
        {
            "flavor_text": "Vive nei deserti. Pu\u00f2 produrre energia elettrica\nsfruttando la luce solare e, grazie a essa, pu\u00f2\nsopravvivere anche senza mangiare.",
            "language": {
                "name": "it",
                "url": "/api/v2/language/8/"
            },
            "version": {
                "name": "x",
                "url": "/api/v2/version/23/"
            }
        },
        {
            "flavor_text": "They make their home in deserts. They can\ngenerate their energy from basking in the sun,\nso eating food is not a requirement.",
            "language": {
                "name": "en",
                "url": "/api/v2/language/9/"
            },
            "version": {
                "name": "x",
                "url": "/api/v2/version/23/"
            }
        },
        {
            "flavor_text": "\u7802\u6f20\u3067\u3000\u751f\u6d3b\u3059\u308b\u3002\n\u592a\u967d\u306e\u3000\u5149\u3092\u3000\u6d74\u3073\u3066\u3000\u767a\u96fb\u3059\u308c\u3070\n\u30a8\u30b5\u3092\u3000\u98df\u3079\u306a\u304f\u3066\u3082\u3000\u5e73\u6c17\u306a\u306e\u3060\u3002",
            "language": {
                "name": "ja",
                "url": "/api/v2/language/11/"
            },
            "version": {
                "name": "x",
                "url": "/api/v2/version/23/"
            }
        },
        {
            "flavor_text": "\u3042\u305f\u307e\u306e\u3000\u308a\u3087\u3046\u308f\u304d\u306e\u3000\u3072\u3060\u306b\u306f\n\u305f\u3044\u3088\u3046\u306e\u3000\u3072\u304b\u308a\u3092\u3000\u3042\u3073\u308b\u3068\n\u306f\u3064\u3067\u3093\u3059\u308b\u3000\u3055\u3044\u307c\u3046\u304c\u3000\u3042\u308b\u306e\u3060\u3002",
            "language": {
                "name": "ja-Hrkt",
                "url": "/api/v2/language/1/"
            },
            "version": {
                "name": "y",
                "url": "/api/v2/version/24/"
            }
        },
        {
            "flavor_text": "\uba38\ub9ac\uc758 \uc591\uce21 \uc8fc\ub984\uc5d0\ub294\n\ud0dc\uc591\uc758 \ube5b\uc744 \uc42c\uba74\n\ubc1c\uc804\ud558\ub294 \uc138\ud3ec\uac00 \uc788\ub2e4.",
            "language": {
                "name": "ko",
                "url": "/api/v2/language/3/"
            },
            "version": {
                "name": "y",
                "url": "/api/v2/version/24/"
            }
        },
        {
            "flavor_text": "Les plis de peau de chaque c\u00f4t\u00e9 de sa t\u00eate sont\ndot\u00e9s de cellules produisant de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 quand\nelles sont expos\u00e9es \u00e0 la lumi\u00e8re du soleil.",
            "language": {
                "name": "fr",
                "url": "/api/v2/language/5/"
            },
            "version": {
                "name": "y",
                "url": "/api/v2/version/24/"
            }
        },
        {
            "flavor_text": "Die Zellen der Hautlappen, die sich beidseitig an\nseinem Kopf befinden, erzeugen Strom, wenn sie\nvon Sonnenstrahlen beschienen werden.",
            "language": {
                "name": "de",
                "url": "/api/v2/language/6/"
            },
            "version": {
                "name": "y",
                "url": "/api/v2/version/24/"
            }
        },
        {
            "flavor_text": "Bajo los pliegues situados a ambos lados de la cabeza\nresiden c\u00e9lulas que, al exponerse a la luz del sol, son\ncapaces de generar electricidad.",
            "language": {
                "name": "es",
                "url": "/api/v2/language/7/"
            },
            "version": {
                "name": "y",
                "url": "/api/v2/version/24/"
            }
        },
        {
            "flavor_text": "Le pieghe ai due lati della testa contengono cellule\nin grado di convertire la luce solare in energia\nelettrica.",
            "language": {
                "name": "it",
                "url": "/api/v2/language/8/"
            },
            "version": {
                "name": "y",
                "url": "/api/v2/version/24/"
            }
        },
        {
            "flavor_text": "The frills on either side of its head have cells\nthat generate electricity when exposed to sunlight.",
            "language": {
                "name": "en",
                "url": "/api/v2/language/9/"
            },
            "version": {
                "name": "y",
                "url": "/api/v2/version/24/"
            }
        },
        {
            "flavor_text": "\u982d\u306e\u3000\u4e21\u308f\u304d\u306e\u3000\u3072\u3060\u306b\u306f\n\u592a\u967d\u306e\u3000\u5149\u3092\u3000\u6d74\u3073\u308b\u3068\n\u767a\u96fb\u3059\u308b\u3000\u7d30\u80de\u304c\u3000\u3042\u308b\u306e\u3060\u3002",
            "language": {
                "name": "ja",
                "url": "/api/v2/language/11/"
            },
            "version": {
                "name": "y",
                "url": "/api/v2/version/24/"
            }
        },
        {
            "flavor_text": "\u3055\u3070\u304f\u3067\u3000\u305b\u3044\u304b\u3064\u3059\u308b\u3002\u305f\u3044\u3088\u3046\u306e\n\u3072\u304b\u308a\u3092\u3000\u3042\u3073\u3066\u3000\u306f\u3064\u3067\u3093\u3059\u308c\u3070\n\u30a8\u30b5\u3092\u3000\u305f\u3079\u306a\u304f\u3066\u3082\u3000\u3078\u3044\u304d\u306a\u306e\u3060\u3002",
            "language": {
                "name": "ja-Hrkt",
                "url": "/api/v2/language/1/"
            },
            "version": {
                "name": "omega-ruby",
                "url": "/api/v2/version/25/"
            }
        },
        {
            "flavor_text": "\uc0ac\ub9c9\uc5d0\uc11c \uc0dd\ud65c\ud55c\ub2e4. \ud0dc\uc591\uc758\n\ube5b\uc744 \ucb10\uace0 \ubc1c\uc804\ud558\uba74\n\uba39\uc774\ub97c \uba39\uc9c0 \uc54a\uc544\ub3c4 \uad1c\ucc2e\ub2e4.",
            "language": {
                "name": "ko",
                "url": "/api/v2/language/3/"
            },
            "version": {
                "name": "omega-ruby",
                "url": "/api/v2/version/25/"
            }
        },
        {
            "flavor_text": "Ce Pok\u00e9mon vit dans le d\u00e9sert. Il n\u2019a pas besoin de se nourrir,\ncar il est capable d\u2019absorber l\u2019\u00e9nergie du soleil.",
            "language": {
                "name": "fr",
                "url": "/api/v2/language/5/"
            },
            "version": {
                "name": "omega-ruby",
                "url": "/api/v2/version/25/"
            }
        },
        {
            "flavor_text": "Es ist in der W\u00fcste zu Hause und wandelt die Energie der\nSonne in K\u00f6rperkraft um, wodurch es auch ohne Nahrung\nauskommt.",
            "language": {
                "name": "de",
                "url": "/api/v2/language/6/"
            },
            "version": {
                "name": "omega-ruby",
                "url": "/api/v2/version/25/"
            }
        },
        {
            "flavor_text": "Habita en los desiertos y, cuando toma el sol, acumula\nenerg\u00eda, lo que le permite vivir sin la necesidad de ingerir\nalimentos.",
            "language": {
                "name": "es",
                "url": "/api/v2/language/7/"
            },
            "version": {
                "name": "omega-ruby",
                "url": "/api/v2/version/25/"
            }
        },
        {
            "flavor_text": "Vive nei deserti. Pu\u00f2 produrre energia elettrica sfruttando\nla luce solare e, grazie a essa, pu\u00f2 sopravvivere anche\nsenza mangiare.",
            "language": {
                "name": "it",
                "url": "/api/v2/language/8/"
            },
            "version": {
                "name": "omega-ruby",
                "url": "/api/v2/version/25/"
            }
        },
        {
            "flavor_text": "They make their home in deserts. They can\ngenerate their energy from basking in the sun,\nso eating food is not a requirement.",
            "language": {
                "name": "en",
                "url": "/api/v2/language/9/"
            },
            "version": {
                "name": "omega-ruby",
                "url": "/api/v2/version/25/"
            }
        },
        {
            "flavor_text": "\u7802\u6f20\u3067\u3000\u751f\u6d3b\u3059\u308b\u3002\n\u592a\u967d\u306e\u3000\u5149\u3092\u3000\u6d74\u3073\u3066\u3000\u767a\u96fb\u3059\u308c\u3070\n\u30a8\u30b5\u3092\u3000\u98df\u3079\u306a\u304f\u3066\u3082\u3000\u5e73\u6c17\u306a\u306e\u3060\u3002",
            "language": {
                "name": "ja",
                "url": "/api/v2/language/11/"
            },
            "version": {
                "name": "omega-ruby",
                "url": "/api/v2/version/25/"
            }
        },
        {
            "flavor_text": "\u3042\u305f\u307e\u306e\u3000\u308a\u3087\u3046\u308f\u304d\u306e\u3000\u3072\u3060\u306b\u306f\n\u305f\u3044\u3088\u3046\u306e\u3000\u3072\u304b\u308a\u3092\u3000\u3042\u3073\u308b\u3068\n\u306f\u3064\u3067\u3093\u3059\u308b\u3000\u3055\u3044\u307c\u3046\u304c\u3000\u3042\u308b\u306e\u3060\u3002",
            "language": {
                "name": "ja-Hrkt",
                "url": "/api/v2/language/1/"
            },
            "version": {
                "name": "alpha-sapphire",
                "url": "/api/v2/version/26/"
            }
        },
        {
            "flavor_text": "\uba38\ub9ac\uc758 \uc591\uce21 \uc8fc\ub984\uc5d0\ub294\n\ud0dc\uc591\uc758 \ube5b\uc744 \uc42c\uba74\n\ubc1c\uc804\ud558\ub294 \uc138\ud3ec\uac00 \uc788\ub2e4.",
            "language": {
                "name": "ko",
                "url": "/api/v2/language/3/"
            },
            "version": {
                "name": "alpha-sapphire",
                "url": "/api/v2/version/26/"
            }
        },
        {
            "flavor_text": "Les plis de peau de chaque c\u00f4t\u00e9 de sa t\u00eate sont dot\u00e9s\nde cellules produisant de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 quand elles sont\nexpos\u00e9es \u00e0 la lumi\u00e8re du soleil.",
            "language": {
                "name": "fr",
                "url": "/api/v2/language/5/"
            },
            "version": {
                "name": "alpha-sapphire",
                "url": "/api/v2/version/26/"
            }
        },
        {
            "flavor_text": "Die Zellen der Hautlappen, die sich beidseitig an seinem Kopf\nbefinden, erzeugen Strom, wenn sie von Sonnenstrahlen\nbeschienen werden.",
            "language": {
                "name": "de",
                "url": "/api/v2/language/6/"
            },
            "version": {
                "name": "alpha-sapphire",
                "url": "/api/v2/version/26/"
            }
        },
        {
            "flavor_text": "Bajo los pliegues situados a ambos lados de la cabeza\nresiden c\u00e9lulas que, al exponerse a la luz del sol, son\ncapaces de generar electricidad.",
            "language": {
                "name": "es",
                "url": "/api/v2/language/7/"
            },
            "version": {
                "name": "alpha-sapphire",
                "url": "/api/v2/version/26/"
            }
        },
        {
            "flavor_text": "Le pieghe ai due lati della testa contengono cellule in grado\ndi convertire la luce solare in energia elettrica.",
            "language": {
                "name": "it",
                "url": "/api/v2/language/8/"
            },
            "version": {
                "name": "alpha-sapphire",
                "url": "/api/v2/version/26/"
            }
        },
        {
            "flavor_text": "The frills on either side of its head have cells\nthat generate electricity when exposed to sunlight.",
            "language": {
                "name": "en",
                "url": "/api/v2/language/9/"
            },
            "version": {
                "name": "alpha-sapphire",
                "url": "/api/v2/version/26/"
            }
        },
        {
            "flavor_text": "\u982d\u306e\u3000\u4e21\u308f\u304d\u306e\u3000\u3072\u3060\u306b\u306f\n\u592a\u967d\u306e\u3000\u5149\u3092\u3000\u6d74\u3073\u308b\u3068\n\u767a\u96fb\u3059\u308b\u3000\u7d30\u80de\u304c\u3000\u3042\u308b\u306e\u3060\u3002",
            "language": {
                "name": "ja",
                "url": "/api/v2/language/11/"
            },
            "version": {
                "name": "alpha-sapphire",
                "url": "/api/v2/version/26/"
            }
        },
        {
            "flavor_text": "\u3042\u305f\u307e\u306e\u3000\u3072\u3060\u3092\u3000\u3072\u308d\u3052\u3000\u305f\u3044\u3088\u3046\u306e\n\u3072\u304b\u308a\u3067\u3000\u306f\u3064\u3067\u3093\u3059\u308b\u3068\u3000\u30d1\u30ef\u30d5\u30eb\u306a\n\u3067\u3093\u304d\u308f\u3056\u3092\u3000\u3060\u305b\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3002",
            "language": {
                "name": "ja-Hrkt",
                "url": "/api/v2/language/1/"
            },
            "version": {
                "name": "sword",
                "url": "/api/v2/version/33/"
            }
        },
        {
            "flavor_text": "\uba38\ub9ac\uc5d0 \uc788\ub294 \uc8fc\ub984\uc744 \ud3bc\uccd0\uc11c\n\ud0dc\uc591\uc758 \ube5b\uc73c\ub85c \ubc1c\uc804\ud558\uba74 \ud30c\uc6cc\ud480\ud55c\n\uc804\uae30 \uae30\uc220\uc744 \uc4f8 \uc218 \uc788\uac8c \ub41c\ub2e4.",
            "language": {
                "name": "ko",
                "url": "/api/v2/language/3/"
            },
            "version": {
                "name": "sword",
                "url": "/api/v2/version/33/"
            }
        },
        {
            "flavor_text": "\u7576\u7260\u5f35\u958b\u982d\u90e8\u7684\u8936\u908a\n\u7528\u592a\u967d\u5149\u767c\u96fb\uff0c\u5c31\u80fd\u4f7f\u51fa\n\u5a01\u529b\u5f37\u5927\u7684\u96fb\u5c6c\u6027\u62db\u5f0f\u3002",
            "language": {
                "name": "zh-Hant",
                "url": "/api/v2/language/4/"
            },
            "version": {
                "name": "sword",
                "url": "/api/v2/version/33/"
            }
        },
        {
            "flavor_text": "Il absorbe les rayons du soleil en d\u00e9pliant la peau\nde sa t\u00eate pour produire l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 n\u00e9cessaire\n\u00e0 ses puissantes capacit\u00e9s \u00c9lectrik.",
            "language": {
                "name": "fr",
                "url": "/api/v2/language/5/"
            },
            "version": {
                "name": "sword",
                "url": "/api/v2/version/33/"
            }
        },
        {
            "flavor_text": "Es breitet die Hautlappen an seinem Kopf aus,\num mithilfe des Sonnenlichts Strom zu erzeugen\nund m\u00e4chtige Elektro-Attacken einzusetzen.",
            "language": {
                "name": "de",
                "url": "/api/v2/language/6/"
            },
            "version": {
                "name": "sword",
                "url": "/api/v2/version/33/"
            }
        },
        {
            "flavor_text": "Extiende los pliegues de la cabeza para absorber\nla luz del sol y convertirla en electricidad, con la\nque realiza potentes ataques de tipo El\u00e9ctrico.",
            "language": {
                "name": "es",
                "url": "/api/v2/language/7/"
            },
            "version": {
                "name": "sword",
                "url": "/api/v2/version/33/"
            }
        },
        {
            "flavor_text": "Distende le pieghe sulla testa per raccogliere la\nluce solare e produrre energia elettrica che\nusa per sferrare potenti mosse di tipo Elettro.",
            "language": {
                "name": "it",
                "url": "/api/v2/language/8/"
            },
            "version": {
                "name": "sword",
                "url": "/api/v2/version/33/"
            }
        },
        {
            "flavor_text": "When spread, the frills on its head act like solar\npanels, generating the power behind this\nPok\u00e9mon\u2019s electric moves.",
            "language": {
                "name": "en",
                "url": "/api/v2/language/9/"
            },
            "version": {
                "name": "sword",
                "url": "/api/v2/version/33/"
            }
        },
        {
            "flavor_text": "\u982d\u306e\u3000\u3072\u3060\u3092\u3000\u5e83\u3052\u3000\u592a\u967d\u306e\n\u5149\u3067\u3000\u767a\u96fb\u3059\u308b\u3068\u3000\u30d1\u30ef\u30d5\u30eb\u306a\n\u96fb\u6c17\u6280\u3092\u3000\u51fa\u305b\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3002",
            "language": {
                "name": "ja",
                "url": "/api/v2/language/11/"
            },
            "version": {
                "name": "sword",
                "url": "/api/v2/version/33/"
            }
        },
        {
            "flavor_text": "\u5f53\u5b83\u5f20\u5f00\u5934\u90e8\u7684\u8936\u8fb9\n\u7528\u592a\u9633\u5149\u53d1\u7535\uff0c\u5c31\u80fd\u4f7f\u51fa\n\u5a01\u529b\u5f3a\u5927\u7684\u7535\u5c5e\u6027\u62db\u5f0f\u3002",
            "language": {
                "name": "zh-Hans",
                "url": "/api/v2/language/12/"
            },
            "version": {
                "name": "sword",
                "url": "/api/v2/version/33/"
            }
        },
        {
            "flavor_text": "\u305f\u3044\u3088\u3046\u306f\u3064\u3067\u3093\u306e\u3000\u3057\u304f\u307f\u3092\u3000\u3082\u3064\u3002\n\u306f\u3064\u3067\u3093\u3092\u3000\u3058\u3083\u307e\u3000\u3055\u308c\u308b\u3068\n\u30b9\u30c8\u30ec\u30b9\u3067\u3000\u3088\u308f\u3063\u3066\u3057\u307e\u3046\u3002",
            "language": {
                "name": "ja-Hrkt",
                "url": "/api/v2/language/1/"
            },
            "version": {
                "name": "shield",
                "url": "/api/v2/version/34/"
            }
        },
        {
            "flavor_text": "\ud0dc\uc591\uad11 \ubc1c\uc804 \uad6c\uc870\ub97c \uac00\uc84c\ub2e4.\n\ubc1c\uc804\uc744 \ubc29\ud574\ud558\uba74\n\uc2a4\ud2b8\ub808\uc2a4\ub97c \ubc1b\uc544\uc11c \uc57d\ud574\uc9c4\ub2e4.",
            "language": {
                "name": "ko",
                "url": "/api/v2/language/3/"
            },
            "version": {
                "name": "shield",
                "url": "/api/v2/version/34/"
            }
        },
        {
            "flavor_text": "\u64c1\u6709\u592a\u967d\u80fd\u767c\u96fb\u7684\u7d50\u69cb\u3002\n\u5982\u679c\u6709\u4eba\u6253\u64fe\u7260\u767c\u96fb\uff0c\n\u7260\u5c31\u6703\u56e0\u5fc3\u7406\u58d3\u529b\u800c\u8870\u5f31\u3002",
            "language": {
                "name": "zh-Hant",
                "url": "/api/v2/language/4/"
            },
            "version": {
                "name": "shield",
                "url": "/api/v2/version/34/"
            }
        },
        {
            "flavor_text": "Il peut g\u00e9n\u00e9rer de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 gr\u00e2ce au soleil.\nSi on le d\u00e9range en pleine production d\u2019\u00e9nergie,\ncela le stresse et l\u2019affaiblit.",
            "language": {
                "name": "fr",
                "url": "/api/v2/language/5/"
            },
            "version": {
                "name": "shield",
                "url": "/api/v2/version/34/"
            }
        },
        {
            "flavor_text": "Es kann aus Sonnenlicht Elektrizit\u00e4t erzeugen.\nUnterbricht man es jedoch bei diesem Prozess,\nverliert es vor lauter Stress all seine Kraft.",
            "language": {
                "name": "de",
                "url": "/api/v2/language/6/"
            },
            "version": {
                "name": "shield",
                "url": "/api/v2/version/34/"
            }
        },
        {
            "flavor_text": "Es capaz de generar electricidad a partir de la\nluz del sol. Si lo interrumpen en pleno proceso,\nse pone nervioso y pierde las fuerzas.",
            "language": {
                "name": "es",
                "url": "/api/v2/language/7/"
            },
            "version": {
                "name": "shield",
                "url": "/api/v2/version/34/"
            }
        },
        {
            "flavor_text": "Possiede un organo con cui genera energia\nelettrica fotovoltaica. Se viene disturbato mentre\nla produce, si stressa e si indebolisce.",
            "language": {
                "name": "it",
                "url": "/api/v2/language/8/"
            },
            "version": {
                "name": "shield",
                "url": "/api/v2/version/34/"
            }
        },
        {
            "flavor_text": "The sun powers this Pok\u00e9mon\u2019s electricity\ngeneration. Interruption of that process\nstresses Helioptile to the point of weakness.",
            "language": {
                "name": "en",
                "url": "/api/v2/language/9/"
            },
            "version": {
                "name": "shield",
                "url": "/api/v2/version/34/"
            }
        },
        {
            "flavor_text": "\u592a\u967d\u767a\u96fb\u306e\u3000\u4ed5\u7d44\u307f\u3092\u3000\u3082\u3064\u3002\n\u767a\u96fb\u3092\u3000\u3058\u3083\u307e\u3000\u3055\u308c\u308b\u3068\n\u30b9\u30c8\u30ec\u30b9\u3067\u3000\u5f31\u3063\u3066\u3057\u307e\u3046\u3002",
            "language": {
                "name": "ja",
                "url": "/api/v2/language/11/"
            },
            "version": {
                "name": "shield",
                "url": "/api/v2/version/34/"
            }
        },
        {
            "flavor_text": "\u62e5\u6709\u592a\u9633\u80fd\u53d1\u7535\u7684\u7ed3\u6784\u3002\n\u5982\u679c\u6709\u4eba\u6253\u6270\u5b83\u53d1\u7535\uff0c\n\u5b83\u5c31\u4f1a\u56e0\u5fc3\u7406\u538b\u529b\u800c\u8870\u5f31\u3002",
            "language": {
                "name": "zh-Hans",
                "url": "/api/v2/language/12/"
            },
            "version": {
                "name": "shield",
                "url": "/api/v2/version/34/"
            }
        }
    ],
    "form_descriptions": [],
    "forms_switchable": false,
    "gender_rate": 4,
    "genera": [
        {
            "genus": "\u306f\u3064\u3067\u3093\u30dd\u30b1\u30e2\u30f3",
            "language": {
                "name": "ja-Hrkt",
                "url": "/api/v2/language/1/"
            }
        },
        {
            "genus": "\ubc1c\uc804\ud3ec\ucf13\ubaac",
            "language": {
                "name": "ko",
                "url": "/api/v2/language/3/"
            }
        },
        {
            "genus": "\u767c\u96fb\u5bf6\u53ef\u5922",
            "language": {
                "name": "zh-Hant",
                "url": "/api/v2/language/4/"
            }
        },
        {
            "genus": "Pok\u00e9mon G\u00e9n\u00e9rateur",
            "language": {
                "name": "fr",
                "url": "/api/v2/language/5/"
            }
        },
        {
            "genus": "Generatoren-Pok\u00e9mon",
            "language": {
                "name": "de",
                "url": "/api/v2/language/6/"
            }
        },
        {
            "genus": "Pok\u00e9mon Generador",
            "language": {
                "name": "es",
                "url": "/api/v2/language/7/"
            }
        },
        {
            "genus": "Pok\u00e9mon Generatore",
            "language": {
                "name": "it",
                "url": "/api/v2/language/8/"
            }
        },
        {
            "genus": "Generator Pok\u00e9mon",
            "language": {
                "name": "en",
                "url": "/api/v2/language/9/"
            }
        },
        {
            "genus": "\u306f\u3064\u3067\u3093\u30dd\u30b1\u30e2\u30f3",
            "language": {
                "name": "ja",
                "url": "/api/v2/language/11/"
            }
        },
        {
            "genus": "\u53d1\u7535\u5b9d\u53ef\u68a6",
            "language": {
                "name": "zh-Hans",
                "url": "/api/v2/language/12/"
            }
        }
    ],
    "generation": {
        "name": "generation-vi",
        "url": "/api/v2/generation/6/"
    },
    "growth_rate": {
        "name": "medium",
        "url": "/api/v2/growth-rate/2/"
    },
    "habitat": null,
    "has_gender_differences": false,
    "hatch_counter": 20,
    "id": 694,
    "is_baby": false,
    "is_legendary": false,
    "is_mythical": false,
    "name": "helioptile",
    "names": [
        {
            "language": {
                "name": "ja-Hrkt",
                "url": "/api/v2/language/1/"
            },
            "name": "\u30a8\u30ea\u30ad\u30c6\u30eb"
        },
        {
            "language": {
                "name": "roomaji",
                "url": "/api/v2/language/2/"
            },
            "name": "Erikiteru"
        },
        {
            "language": {
                "name": "ko",
                "url": "/api/v2/language/3/"
            },
            "name": "\ubaa9\ub3c4\ub9ac\ud0a4\ud154"
        },
        {
            "language": {
                "name": "zh-Hant",
                "url": "/api/v2/language/4/"
            },
            "name": "\u5098\u96fb\u8725"
        },
        {
            "language": {
                "name": "fr",
                "url": "/api/v2/language/5/"
            },
            "name": "Galvaran"
        },
        {
            "language": {
                "name": "de",
                "url": "/api/v2/language/6/"
            },
            "name": "Eguana"
        },
        {
            "language": {
                "name": "es",
                "url": "/api/v2/language/7/"
            },
            "name": "Helioptile"
        },
        {
            "language": {
                "name": "it",
                "url": "/api/v2/language/8/"
            },
            "name": "Helioptile"
        },
        {
            "language": {
                "name": "en",
                "url": "/api/v2/language/9/"
            },
            "name": "Helioptile"
        },
        {
            "language": {
                "name": "ja",
                "url": "/api/v2/language/11/"
            },
            "name": "\u30a8\u30ea\u30ad\u30c6\u30eb"
        },
        {
            "language": {
                "name": "zh-Hans",
                "url": "/api/v2/language/12/"
            },
            "name": "\u4f1e\u7535\u8725"
        }
    ],
    "order": 695,
    "pal_park_encounters": [],
    "pokedex_numbers": [
        {
            "entry_number": 694,
            "pokedex": {
                "name": "national",
                "url": "/api/v2/pokedex/1/"
            }
        },
        {
            "entry_number": 46,
            "pokedex": {
                "name": "kalos-coastal",
                "url": "/api/v2/pokedex/13/"
            }
        },
        {
            "entry_number": 318,
            "pokedex": {
                "name": "galar",
                "url": "/api/v2/pokedex/27/"
            }
        }
    ],
    "shape": {
        "name": "upright",
        "url": "/api/v2/pokemon-shape/6/"
    },
    "varieties": [
        {
            "is_default": true,
            "pokemon": {
                "name": "helioptile",
                "url": "/api/v2/pokemon/694/"
            }
        }
    ]
}